老鼠入屋咬爛電線 一家四口逼居百呎廚廁相連

老鼠入屋咬爛電線 一家四口逼居百呎廚廁相連

香港住屋問題愈來愈嚴重，上車難，租金又不斷上升。過往關愛基金為非公屋、非綜援的低收入住戶，提供俗稱「N無人士」的一次過生活津貼，令不少人士受惠，不過今年關愛基金突然取消項目，令受助人頓時失去援助。

去年領取四人家庭N無津貼13000元的梁女士，2006年隻身來港，丈夫與兒子其後再申請來港團聚，一家四口居住於葵芳一個不足百呎的單位內，月租3100元。單位空間十分狹窄，放了一張上下格床，兩名兒子在上格床睡，兩夫婦則睡下格床。床旁邊是一個組合櫃，亦有獨立洗手間，但「廚廁」相連，衛生情況惡劣。

「我先生做地盤散工，我送兒子上學後才做散工，送貨，有時送單。」梁女士跟丈夫每月收入約二萬元，但由於工作不穩定，收入有多有少，「支出佔我和先生的人工百分之九十以上。」長子有智力殘障，不能自立，而幼子正讀小五，亦需要照顧，梁女士為了兩名兒子未能做全職工作。

生活困難，加上取消N無津貼，他們只能選擇租住較細較便宜的劏房，「非常擠逼，同時非常惡劣。近這大半年，蟑螂老鼠都有，日前才捉了兩隻老鼠，幾乎咬爛電線。」當然少不免會漏水，「漏水一定有，經常困擾自己的就是滲水問題。而且兩名兒子慢慢長大，少少私人空間都沒有。」

雖然津貼是一次過，但已對梁女士有很大幫助，「可以舒緩我每個月交租和日常生活開支的負擔。」

慘

中國咁多地唔去中國住，走黎香港逼都唔知做乜鳩

散工送貨有二萬/月？

送乜鳩貨咁值錢？

2人加埋

話時話，佢一開始係點隻身來港？無人無物點申請？

兩公婆加埋

點解可以隻身來港? 又唔係團聚, 更加唔係投資, 佢用咩途徑拎居港權?

梁女士跟丈夫 每月收入約二萬元 呀文盲

香港可以扼綜緩唔使做丫麻

蝗蟲來講佢地唔算賤格架喇，起碼無拎公屋又有份正職，但落來香港咁過活，香港人又慘佢又慘，何必呢

大陸人真係仆街 死都要滾落黎

高質數移民

x2

假結婚？

2006年隻身來港，丈夫與兒子其後再申請來港團聚

點解可以過到黎架仆街

係咪其中一個仔喺香港出世

應該係透過假結婚或來香港衝急症室產卵，再申請留港！

咁鬼窮都可以生兩件！

有幾多個有錢過他們的香港人可以生兩件！

3100蚊算平租...